仇思達：健吾、白兵、享利、輔仁及熱狗等 是缺乏自信的圍爐少數。

Sze Tat Chau fb:

//點解所謂「非親共陣營」中有人會拒絕初選？咁要睇睇近年社運政圈嘅情勢。

過去二三十年，所謂「非親共陣營」中，大致可以分為兩批人：1）「泛民」、2）「反泛民」。傳統泛民有幾廢、有幾鍾意妥協同出賣市民，大家都知；我自己當年當然都係「反泛民」嘅一份子。基本上，2016年之前都係咁上下情況，兩者話語權固然懸殊，但也弔詭地成了個失衡嘅平衡。

然後，2016年本民前崛起帶起咗新時代。經過2016起嘅鼓舞、受創、沉澱、再到2019嘅爆發，一班上述兩者以外、或從中蛻變而成嘅「本土抗爭派」，終於等到逐漸吞併、甚至取代「泛民」嘅機會。「泛民」固然會驚，而不得不應對改變。

原屬「反泛民」陣營，而又未能/唔會蛻變嘅（可以話係「因循地反泛民」吧），就更驚。因為呢班人從來只係以「反泛民」為工具搵食、以之鞏固可用以填肚嘅勢力；而從來唔打算真箇吞併取代「泛民」。「本土抗爭派」若果能逐步邁向成功，呢班「因循地反泛民」陣營嘅人，就會慢慢失去生存嘅空間。

所以，呢班「因循地反泛民」陣營嘅人，喺初選度會有兩種做法：
1）完全無視「本土抗爭派」存在，隻字不提「本土抗爭派」有別於「泛民」嘅初選理念，只集中攻擊「泛民」確係虛幻嘅35+。
2）直接將「本土抗爭派」都打成「泛民」，簡化一切、冷嘲熱諷，但求佢哋自己嘅支持者思維停留喺2014，方便圍爐控制。

呢班支持者其實係最可悲的。佢哋知道「泛民」係人渣，但自己同時亦冇自信、害怕改變、缺乏行動力；唔敢相信有人實行緊吞併取代「泛民」嘅目標。呢班人只敢喺舒適區中講「泛民正仆街」呢啲固之然正確嘅話語，然後就滿足了。佢哋缺乏政治手腕、胸襟、智慧同勇氣，喺初選呢啲險地求勝，可悲也。

總括而言，呢班人或的缺乏能力、或的缺乏自信、或的胸襟視野太窄、或的從開始已係但求搵食......例子？健吾、輔仁媒體、白兵、熱血公民及其衞星page、劉正（無神論者的巴別塔）之類的吧。

也幸好，佢哋佔嘅始終係少數。//

彈出彈入之最

大灣駒

仇狗呢種面皮唔搞政治晒撚左

大灣駒幾多家姓奴？

文筆唔似條友

你地呢啲成日將「亨」打做「享」嘅柒頭幾時會識打返啱個字？睇撚到火

講個笑話比你聽： 大灣駒

文盲係咁架啦

黃絲倫伯

呢篇文筆超好

又寫健吾輔仁，唔提埋渾水？

乜撚野叫因循地反泛民
你仇狗咪又係風吹邊便向邊便擺
起碼熱狗叫做旗幟鮮明咁反建制（anti-establishment）

篇文前後有引號, 估計只係copy & paste, 條友邊寫得出咁多字

我意思係平時神駒都唔會寫文章啦

三姓家奴

我發現樓上全部都係因人廢言

呢篇野睇唒又真係無講錯喎

大灣駒今年書展敢唔敢去熱狗攤位食熱狗

反泛民駁唔到，只可以人身辱罵

五毛拉得

健吾正仆街

仲有擺工

我絕對認同，毓民呢啲9up無用，聲大大機器壞既人，只是有破壞無建設既代表。

十分同意反泛民
但投白票點樣踢走泛民啊

PR公司假新聞 ban

樓上班盲反仇 現哂形

廢柴 垃圾🤣🤣 衝出黎7

狗仔
反仇性奴

盲反 不fc 不問是非 只對人不對事
你呢種廢人都夠可悲

連登仔多五毛 又因人廢言
事實e班全部都係垃圾 熱狗最撚戇鳩

笑到gap gap聲

一次引晒出來

換個名寫大家又會話啱
覺得呢篇野又真係冇講錯
明明而家係本土派去踢販民館，有班友又講到參與嘅本土派都係販民

你估佢哋係咪約定一齊沖出嚟啦

政事台

兒登定理 愈反愈紅

仇生你好

水泥隊群組 一收call即上炒登login ac做野

仇狗做咩？想埋堆？？

認同 雖然我都麻麻大灣驅 但係篇文又講得唔錯